Elinor werd al snel naar de kaart-tafel bij de sluiting van de eerste rubber, en de vertrouwelijke discours van de twee dames was dus een einde aan, waarop ze allebei zonder enige aarzeling, voor niets gezegd was aan beide zijden om ze tegenstaat elkaar minder dan ze hadden gedaan; en Elinor neerzat aan de kaarttafel met het melancholische overtuigingskracht dat Edward was niet alleen zonder genegenheid voor de persoon die wordt zijn vrouw; maar dat hij nog niet eens de kans zegt blij met het huwelijk, dat oprechte Genegenheid aan haar zijde zou krijgen, voor eigenbelang alleen ertoe kunnen aanzetten een vrouw om een man aan een engagement, waarvan ze leek zo goed van bewust dat hij was moe.
